他國勢力干預選舉醜聞延燒 奧地利總理因不信任投票下台

昨日(27)，奧地利國會在經過３小時的辯論後，表決通過奧地利總理庫爾茨(Sebastian Kurz)的不信任投票，讓庫爾茨成為二戰過後，首次因為不信任投票下台的奧地利總理。

一支影片帶動的政壇混亂

上周五(17)，德國媒體公布了一支在 2017年7月拍攝的影片。那個時候是奧地利議會大選前三個月，影片中只見隸屬自由黨的副總理史特拉赫(Heinz-Christian Strache)和其他自由黨成員來到西班牙伊維薩島(Ibiza)的度假村，和一名自稱是俄國金融寡頭的姪女見面。

買下媒體 支持特定勢力

當時影片中的女子表示，他們願意買下奧地利發行量最大報《皇冠日報》(Kronen Zeitung)50％的股權，並透過更換編輯的方式，讓該報紙產製支持自由黨的文章。

「什麼都能談」 用政府合約來交換

史特拉赫則回應自己希望能像匈牙利右翼總理奧班(Viktor Orban)一樣，「建立起一個媒體版圖」，他說：「如果你可以在大選三周前拿下《皇冠日報》、讓我們成為最大黨的話，那我們什麼都可以談。」此外，史特拉赫也建議該女子設立像Strabag一樣的奧地利建設公司，並說：「所有Strabag現在從政府那拿到的合約，(你)都能拿到。」

在影片中，史特拉赫還談及數名必須被「送走」的《皇冠日報》記者，還有 5名「我們要安排進去的新人」，也解釋了要怎麼捐款才能規避法規監管。

總理：我們提前改選、會查清楚

有鑑於奧地利現在是由自由黨和人民黨(ÖVP)共組聯合政府，來自人民黨的奧地利總理庫爾茨也在同一天召開記者會，表示他們將在今年 9月初提早舉辦國會大選。

庫爾茨表示，他對史特拉赫「錯誤的政治策略」感到「震驚」，也擔心影片可能牽涉犯罪行為，因此宣布政府將全面展開調查，他說：「任何非法行為都會被徹查。」

右翼新星